當全世界中央銀行再次推行量化寬鬆(QE)，Bitcoin幾個鐘前自動進入咗歷史上第三次量化緊縮(QT)

Bitcoin誕生喺金融海嘯後美國出手「救市」之際
當時美國聯儲局聯同財政部幾個月內托住咗數以千億美元計嘅按揭債券，幾年之間買入超過4000億銀行業壞帳

到今次2020經濟危機，可以肯定救市規模比上次大得多
聯儲局已經講明會無限量QE，連high yield企業債券同垃圾評級債券都會包底
財政部4-6月份單季發債3兆美元，係金融海嘯救市最高嗰季嘅6倍
而聯儲局手上嘅資產已經迫近7兆美元，高過2015年歷史高位50%

2020年唔同嘅係，上次經濟危機剛剛面世嘅Bitcoin已經累積咗11年歷史
根據Bitcoin嘅source code，每210,000個block Bitcoin嘅發行率就會減半一次(約4年出現一次)，直至6,930,000個block後唔會再有新Bitcoin出現

就喺幾個鐘前，每block出現嘅新Bitcoin正式由12.5減半至6.25，可以話係一次量化緊縮
嚟緊4年Bitcoin將會喺現有基礎上每年增加~1.8%供應，遠低於法定貨幣嘅發行率，同時進一步接近黃金供應嘅 1.3%-1.5%

成個減半過程自動發生，由全球Bitcoin network嘅硬件運算力維護，每一粒新幣背後都需要礦工付出能源同硬件資源，唔係某班人坐喺間房傾完撳個制就可以無限量憑空變出嚟

Bitcoin係世上少有嘅hard and sound money
佢最大嘅價值唔係炒賣，而係opt out呢個金融體系嘅救生艇

如果無新發行時

有咩人仲會維持到bitcoin 個運作

清搵人接火棒不要太明顯

由08年開始QE就停唔到，每次遇到問題只能再次放寛
危機越大只能用更激烈嘅方法印錢，金錢某程度上已失去意義

Money Is Losing Its Meaning, Jared Dillian

咁快篤爆

想問下個時話量子電腦可能令呢d虛擬幣冇用係咪真呢

但俾人hack

我唔想訴諸權威，但係

Jack Dorsey (Twitter, Square 創辦人兼CEO)係咪想搵你接火棒?

Elon Musk係咪想搵你接火棒?

Paul Tudor Jones係咪想搵你接火棒?

仲有Steve Wozniak, Winklevoss兄弟, Catherine Wood, Peter Thiel係咪都等緊你接貨?
定係佢哋睇到啲你睇唔到嘅嘢?

Bitcoin唔係用黎炒 係出黎用架
Bitcoin信唔過 美金都信唔過

因為Bitcoin交易要俾交易費Miner
現時Miner收入=block reward+交易費，到時理論上Miner只能賺交易費而冇晒block reward

坦白講呢刻冇人知到時咩情況，仲有冇經濟誘因令Miner繼續工作
好多人hypothesize過但而家唔係迫切問題，因為預計喺公元2140年之後先會冇晒block reward，但過多十幾個halving cycle block reward都會趨近0

成日見到D人話搵人接貨
如果係一D 幾億市值既港股都仲可以理解
呢D國際性既人,全連登既人加埋既現金可唔可以買到0.0001% btc依家既市值..
接乜鳩貨

有無安全平台

已經有crypto做到quantum-resistant
Bitcoin可以upgrade algorithm，不過為時尚早

Bitcoin本身從未被hack，間中上新聞話被hack嘅多數係中心化交易所

咁d人都要交易架
即係交易唔安全

2140年就會出哂2100萬個

好唔安全， 唔好買

所謂one world curreny會唔會係指bitcoin或者cryptocurrency? 我諗黎緊10年會有答案
唔係唱衰美金 但真係想睇下美金點玩落去

而家市值160B，0.0001%係160k 又真係買到喎

買完，如果硬碟壞咗點算?

想講量子電腦面世左
普及少少果時bitcoin個加密就rip

笑拎死

Facebook嘅Project Libra本身想用一籃子貨幣做backup出crypto，類似IMF俾央行嘅SDR
但因為佢係間中心化嘅公司，俾各國央行一輪施壓之後變咗普通法定貨幣嘅digital currency版本

btw, 美金死之前應該其他主權貨幣會死先

用黃金support去發行加密貨幣先至係前景

backup你嘅private key/seed phrase
cryptocurrency存在於個network而唔係hard drive，你有對應嘅private key就證明你係嗰個address嘅擁有者，有權郁入面嘅錢

而家唔會返返去金本位架喇

到時你銀行仲驚

其實有，可以自己google

已經有喇，但你只要冇實體控制都只能當佢係price tracking token
包括paper gold都係冇辦法驗證係咪真係有咁多金1:1 backing，只可以講個信字
佢仍然可以對你違約拒絕兌換或者玩fractional reserve發行多過佢實質擁有嘅

出哂應該會轉eth咁pos

使唔使講埋Warren Buffett

你用依個諗法 你買股票都係唔安全

咪玩啦
Warren Buffett對科技係廢老級
人哋今年90歲仲游到水算唔錯喇

其實咁憨鳩既野都有人信就知好多水魚，諗下就知呢d 野一開波咁多人有咁有更唔講發明果個聰生 根本就無得輸

其實當初要摧毀bitcoin好簡單
但點解冇人咁做？ 直到而家千億美元市值？

開創先河比佢賺下冇問題

反QE武器

每次有呢D年經post 就知黎緊又有一波大跌浪

斷估聰氐可能擁有全球一半

咁就靠現有 bitcoin 互相 trade... 其實同埋黃金有一日會掘哂一樣

bitcoin 似黃金有限量係真，問題係人地可以一樣整 bitcoin 1, 2 , 3, 4 etc ，變相無限供應

我幾年前有買過crypto
叫做了解過吓bitcoin背後偉大嘅諗法

而家回頭睇返
開始覺得, 有陣時唔係idea 好就一定可以成為主流

嘗試舉個唔好嘅例子:
好多香港人知道真普選好
但要令香港有真普選, 好難
因為在上者/掌權人/既得利益者
會用盡方法阻止呢件事發生

(我知冇得咁比,
純粹想帶出要bitcoin 成為最通用貨幣真係好艱難嘅一步, 可能要係好多好多年後)

各位巴打請指教

而家仲有冇人掘礦

過半hash rate 都黎自中國

香港人需要crypto exposure

要摧毀Bitcoin唔係咁簡單，就算一個國家ban咗都可以喺其他地方生存，中國都"ban"過Bitcoin好多鑊，但最多削減下佢嘅規模，唔會令佢消失

Permissionless嘅特性代表你有硬件、電力、互聯網就可以隨時加入，即使唔合法，用peer to peer方式都可以繼續存在。除非政府大致上執行到禁令，否則一條enforceable唔到嘅法律係無意義，只會話俾人知佢對此無能為力

Bitcoin雖然有機會挑戰主權貨幣，但國家之間都有博弈，打死佢對創新科技冇好處，呢點美國國會、證監會都講得好清楚

(2分鐘開始)

係人都可以走去fork條新chain出嚟，但冇認受性最終都會失敗

距離通用貨幣仲係好遙遠，亦都未必需要去到嗰步先算成功
本身Bitcoin作為digital cash嘅narrative都減少咗，唔完全係一種payment方法，取而代之嘅係digital gold同crypto作為一種新資產嘅narrative

我覺得而家最大價值係佢完全獨立於任何一個政府嘅monetary policy，係逃離呢個無中生有嘅金融體系嘅方法

用GPU掘Bitcoin好耐之前已經賺唔到錢
而家基本上只有大型礦場，尤其減半後會再淘汰一批低效率嘅，美國開始有發電廠加入用極低電力成本掘

用黎做炒賣工具係 perfect，廿四小時，仲可以小數點位，可惜一開左期貨市場就炒唔起...

做貨幣唔得，因為會通縮，所以要整隻合適數碼貨幣，供應應該每年要有 2.5% 升幅

唔多關事，CME同Bakkt交易量仲係好低，影響唔到整體市場
BitMEX 24小時交易量係佢哋20倍以上

如果bitcoin work，金本位銀本位都就唔會失敗

金本位同銀本位係失敗
但係金同銀仍然係而家既硬通貨
Bitcoin從開始既時候個設計已經冇可能做銀紙
等緊Bitcoin既係好似金同銀咁作為唔受政府控制既硬通貨

金本位失敗係因為貨幣供應率只能等於黃金儲備增加率，但美國發行嘅金本位貨幣多過背後嘅儲備，最終只能脫勾

但冇咗金本位等於金冇投資價值?
有金本位先至係冇投資價值，因為政府等於直接控制咗金價

你可以睇下1976美國放棄金本位後嗰幾年金價升咗幾多倍

JPMorgan多咗兩個大客，JPM Coin應該都試行緊

早期掘bitcoin班cyberpunk經常持幣量都高過51%
其實係可以直接摧毁
但因為做實驗 所以佢哋派出去比其他人

唔明就算，唔好亂話人，如果你有睇netfliex，最新出個套攻殼機動隊有講到，全世界政府集體違約，最後紙幣變咗垃圾，只係得返數碼貨幣，銀行老人院一樣，俾啲唔識用數碼貨幣既人用，唔好以為故仔先有，真實世界入邊已經發生緊

係最，但你計到我條key 計唔到我個鎖，當你兩樣都計到，你咪偷
個情況係同原子彈可唔可以爆開夾萬一樣。當佢真係玩到咁，爆唔爆又有乜嘢所謂？

人民幣呢？

冇野係安全，自己小心

你身上有cash, 安唔安全？

黃金嘅時代已經完咗

Proof of Work下影響安全性嘅係運算力(hash rate)，唔係持幣量
但就算hash rate超過51%都唔代表一定會受攻擊，因為理性嘅礦工冇經濟誘因攻擊自己佔主導嘅blockchain

2014年曾經有mining pool hash rate超過咗51%，即時引起咗唔少恐慌同懷疑，因為嗰刻或多或少係靠佢作為誠實嘅參與者唔會cheat，但正常用Bitcoin本應唔駛「信」任何人嘅
最後mining pool自願將hash rate降至40%以下，部份Miner(參加mining pool嘅個體)轉pool，問題解決

信政府，冇窮人
我家鄉津巴布韋就是成功的例子

btw阿根庭peso未有武漢肺炎之前已經爆緊，一年通脹50%+
黎巴嫩睇嚟係下個走唔甩

貨幣本身就唔安全

所以我原意係講 如果有人想摧毀bitcoin
一早就可以

我想講，人民幣本身就係笑話

要靠政府維持合理嘅monetary policy就代表佢有權力濫用呢個機制
Bitcoin之所以咁特別係因為幾百年嚟未出現過一個政治同經濟分離嘅貨幣

等睇one world currency係乜嘢黎？
依10年內應該會睇到

Bitcoin/cryptocurrency嘅出現唔係偶然 似係有人安排

而家係人類5000幾年黎最低利息嘅年代 真係想睇下點玩落去

LM

香港想買bitcoin 用乜網上平台好

Buy bitcoin etf or futures?

你放心呢件事全球央行會齊心make sure唔會發生
央行係每個國家既權力核心佢會坐視decentralization？

冇哂block reward應該係幾十年後既事
到時可能係另一隻更成熟既altcoins 做主導